想去北歐國家生活

小弟26，讀完hd之後 喺學校教課後數學/功課班（呢一年武肺停左）

聽講北歐國家讀大學唔洗錢有冇巴絲係當地（北歐國家eg 芬蘭、丹麥）可以分享下
移民當地條件係咩 我知道既係要識講當地語言（呢個我可以學） 仲想知道有冇其他,例如要幾多錢之類咁

淨係挪威唔洗
除非你EU resident/有船

@@其他邊個北歐國家我都ok
Norway讀U唔洗錢嗎@@
Only生活費的話都還可以
要學費就真係負擔唔起

其實*

@@

首先你有咩咁上下成績先
先有想有般
否則。。。你冇機會

如果係undergrad 應該少啲英文讀
可能要去當地讀一年語言 嗰筆錢都幾貴

Dse result..
Phy chem level4
M1 m2 level 5
咁夠唔夠。。。

搵d雞少少都ok

好普通炸
未必有人要
仲要睇你英文咩料
再睇有咩勁先有機稔有冇船
否則都係貴到hi hi

嗯。。。我都知道。。

英文都只係夠用（level 3)
唔叻

點解我開親po都咁多負皮

其實你會唔會考慮德國呢？公立大學學費都OK平，生活費平過北歐好多

係？
Ok呀

其實法國都係兩三萬一年 語言應該易學啲 都可以考慮下

兩三萬叫註冊費 都叫免學費

打算入籍挪瑞芬丹冰嗎？

多謝巴打提供資訊
我個人prefer北歐多d
貪佢封閉性夠強

成個世界風氣比CCP帶到壞曬個人接受唔到

連登有愛

點解會7個負皮
發生咩事

冇錢又想做皇帝，合唔合理？
Nothing is free

申手黨

咁我認既
對唔住囉
想有巴打一手資料姐。。。

我幾時有話過要做皇帝
我想搵個清靜岩自己既地方生活姐

建議你去真係識下D北歐人/睇下北歐戲先
佢地既文化唔係英美咁成日俾我地喺香港都接觸到
我有識個芬蘭人 佢成日嫌自己同胞好廢/懶/冇理想/冇夢想/冇國際視野/只要離開北歐就冇安全感。。。「ON ON 9 9就一世，梗係開心架」

其實拎船既重點係要SELL到你讀完有咩貢獻（咁你梗係要SHOW到你有能力讀到）呢個學位點樣幫你達成你既理想 造福人群（唔一定係拯救銀河系 但最好影響範圍大 例如公共事業 嗰D）
佢地想投資落一個有遠見有規劃既candidate 所以你要諗既係你有咩特長配你個PLAN SHOW到俾佢地睇你係有潛質既人

咁真係有唔少地方唔貴 甚至免費嘅

Google緊 都幾好呀
要well prepare下先得了

謝謝絲打
我會呀
去得就會事先了解當地文化、歷史、語言
唔係既話我唸都唔會比我入去

至於你講到生活好「頹敗」，
其實我正正享受個種生活模式
無咩壓力平靜過一世個種
唔鐘意爭

得hd? 試下考好ielts報當地bachelor la

dse英文計唔計架

最大障礙就係唔知自己dse result 可否fulfill到佢大學requirement （自己數理科都係攞lv4/5）
傾向搵返數理/理工科去讀

我會搵相關資料，可以的話我想讀書

DSE有冇5以上先?
同埋ielts認受性起碼大d

Dse eng得3

成件事有d似公司請人

多謝咁多位巴絲提點 比意見
好好呀你地

得3就要考過ielts啦你出去讀書點都著重英文能力
你hd理科成績點先?如果本身唔錯加上ielts最低有6.5 機會一定大過淨係睇dse成績
btw可唔可以唔好分開回覆

補充多少少資料：你可以喺香港讀下德文先，嗰陣我讀咗一年歌德學院，可以CLAIM持續進修
基本上第一年就會完成 A1課程，passing rate係九十幾；
至於德國既大學，入學對德文好少有要求，讀都可以用英文讀，但係grad既時候就要識德文。我嗰陣睇過（好多年前，有德國巴絲請補充）係要B2 level（A1-->A2-->B1-->B2）B2係咩概念呢，你考IELTS有6分就係英文有B2 LEVEL，所以德文B2要求都唔算低，不過四年大學，多聽多講，唔好一唔明就講英文，應該就冇大問題。
唔鍾意爭OK，但唔可以懶，加油

巴打好波
個陣都有諗過報德國
但一諗起好難一兩年讀到可以寫paper就放棄左
加上個陣仲想返香港
考牌個邊歐洲國家又麻煩d

唔好咁講，我都淆咗。。。德文GRAMMAR真係好深
嗰陣係睇MASTER，兩年時間我都冇咩自信講得好最後放棄
但後生去讀UNDERGRAD有多好多時間浸好佢

多謝絲打
你知道得好詳盡

Hd applied physics?
GPA 2.00

咁我自己都有儲左錢（~100k hkd)唸住帶過去開始既

我知道條路好難。。但好想好想闖下

當你碌到入去，解決埋學費生活費，人地一街大學生，之後搵個肯幫你搞working visa 嘅顧主都唔係易

好少啊認真
一個月租加使費都$8000港紙
你仲要讀四年
仲要北歐天氣涷點都要使錢買靴同衫
當你一年租連使費96000
四年就40萬
當年半工讀日日做黑工
都要儲定廿萬
屋企人會唔會供你？

都幾恐怖
勁多負皮

不過我會努力的謝謝大家

所以最好搵d香港認可
唔好太野雞

我有朋友讀博士，德文試係要準確謄寫一場兩分鐘既賽馬評述，真係痴線

你真係要努力下先GPA 2仲要dse eng 3
老實講你係香港大學都唔收 人地外國點會肯收你？
另外北歐生活費貴儲多d 錢先
係北歐生活唔單止要識英文 仲要學當地語言
我覺得樓主要去當地讀書加做野難度幾大
始終北歐唔算對移民friendly

有冇考慮加拿大？有技能加基本英文應該移到

莫欺少年窮
你考慮清楚呢樣嘢你真係想喺嗰度生活 唔介意捱 其實唔怕既
好過唔試一世喺度怨

無叫佢唔好去
但要做足準備
十萬真係好快唔夠用
唔夠錢好多野要擔心
唔會專心讀到書

外國大學不嬲易入過香港嘅大學好多
係香港唔成比例嘅難入
後生唔可以唔試下
香港咁差 當出走幾年睇下個世界都好
至於留唔留得低 都好難講 唔試過點知
最後可能真愛移民呢
語言去到幾年就會識
加拿大都未必留得低

見到呢個post好多人都講咗北歐以外嘅建議
我自己淨係住過挪威，其他北歐國家就唔多認識
不過喺度都分享返少少自己經驗
1. 挪威讀書免學費
就算你從來冇去過挪威，只要當地學校肯收你，咁嗰個課程由小學到博士學位都唔需要收學費（exchange或其他短期課程例外），不過就同其他人講其他國家嘅情況一樣，英國以外嘅歐洲國家如果你想搵用英文教嘅bachelor係非常困難，所以如果你想獲得挪威當地嘅學位而你挪威文能力不足嘅情況下（B2或以下），一般都只能夠報讀佢哋嘅Master課程
2. 移民挪威嘅工作問題
如果你以香港特區護照入境挪威，你只有三個月免簽證限期。當地法例唔容許以旅遊簽證/免簽期去搵當地工作，但係挪威移民政策又要求你要喺提出申請居民身份之前就要有工作證明，所以面對呢個「有雞先定有蛋先」嘅問題都係好多人移民挪威嘅一大障礙
3. 移民挪威嘅語言問題
其實要求唔高，如果冇記錯就只需要有A2，不過由於香港係冇任何正規挪威文課程（其實其他北歐文都冇），所以最主要嘅困難係你需要親身去到挪威上一啲專為移民設計嘅挪威文課程，而且去通過佢哋嘅考核
4. 移民挪威嘅資金問題
居民身份申請冇記錯係要證明到你有十萬克朗儲蓄去應付一年開支，最好你上網再睇吓最新資料

另外係我自己屎窟痕分享吓自己個人見解同心得：
1. 挪威排華問題
老實講佢地對華人都算幾friendly, 可能因為近呢10年挪威都有好多外來移民，佢哋一早習慣咗，而且同其他西歐國家唔同，奧斯陸呢度華人佔外來移民比例其實真係好低，所以都未出現大陸人周圍搞亂檔嘅情況，不過始終呢排經過肺炎，自己都係小心啲好啲
2. 關於Svalbard
一個理論上係屬於挪威嘅極北地方，上面除咗一間需要得到特別同意先可以就讀嘅大學，同埋一個小鎮(longyearbyen)之外，就冇乜其他特別嘅嘢。值得注意嘅係，由於歷史原因，你喺島上生活嘅時間係唔能夠作為你申請挪威國籍時所申報嘅在挪居住時間。而且，除非你好似我個friend咁係一個科學家被邀請過去做研究，否則喺島上我真係諗唔到有咩工作機會可以搵到

多謝你地呀

真

瑞典要畀錢

聽過有frd勁窮連機票都要儲錢買，直接去芬蘭考試免學費入到大學 一開始仲同我講佢好唔鐘意香港blabla，最近又返左黎 樓主google下其實唔少

咁我都相信大部份都返尼
所以要做足功課
真心裝備緊自己

不過我支持你有目標 send email問下d心水學校睇下有無provide full scholar 北歐真心少人去讀 又凍生活費又貴 可能機會大d

感謝連登有愛

搵北歐 就係睇中如果搵到學校岩 學費可以免/比好少
同埋我鐘意個種封閉式既文化 自己一個落得清靜

北歐其實生活費同香港差唔多
講緊其實超市特價既時候 買野可能仲比香港平